![2-1.jpg](https://bitbucket.org/repo/yyGr4b/images/2487756853-2-1.jpg)

Немного истории. [Лена](http://mydebianblog.blogspot.ru/2007/02/blog-post_12.html) (Lenna, Lena) — название стандартного тестового изображения, широко использующегося в научных работах для проверки и иллюстрации алгоритмов обработки изображений (сжатия, шумоподавления и т. д.). Тестовое изображение представляет собой оцифрованный портрет шведской модели Лины Седерберг, который в свою очередь является фрагментом разворота из журнала Playboy за ноябрь 1972 года. В 1973 году Александру Савчуку из Университета Южной Калифорнии для иллюстрации статьи на тему обработки изображений понадобился фотопортрет с хорошим динамическим диапазоном. Савчук отсканировал фрагмент постера из Playboy. Он использовал сканер с разрешением 100 линий на дюйм, и результирующее изображение получилось 512 на 512 точек. Вскоре эта картинка превратилась для индустрии в стандарт де-факто: на нём проверялись и отрабатывались всевозможные приёмы коррекции изображений, оттачивались новые алгоритмы обработки.